大學資助學位應該要減少

應該要維持返dse頭10%人有大學學位，多左資源就俾大學去翻新下啲儀器，加多啲獎學金

好過俾班高不成低不就既人讀大學，浪費大家資源
10%後既人想讀書既話，仲有私立大學揀

k

lecturer乞食

小班教學

恒大又贏

封後門就夠

後門入就應該要3.9先收

55

asshole gpa 通脹嚴重，exam 9背放哂水，完全無說服力，一隻後門狗都唔應該放入黎

老實講句 咁搞法香港只會得兩間資助大學 唔過萬人規模既大學 完全無經濟效益
以上年DSE為例 六萬既10% 一年只得六千人 少到喊
又一個精英主義滿足自己虛榮心既人

非常之認同

根本香港唔應該有咁多大學

班傻鳩以為少啲大學佢哋就係果啲精英
事實上就算幾多人讀大學都好，係勁嘅點都係最勁果批

有私立大學架

cut晒cut d 乞食科仲好啦

非常認同！

回復番得港大中大既時代好過啦，當時出既學者有質素過而家好多

大學既用途唔係教書育人 培養精英咩
幾時同經濟掛勾

岩呀
就係因為有佢果d 人以為大學係同經濟掛勾，所以先會開越來越多濕鳩乞食科

好過你讀LU啦
人地走後門入三大指住你黎笑

係呀 asso班友以為自己gpa好高 其實就係廢鬥廢 再加放水 當初應該玩足3年 係asso讀返2年就直入三大

起左底 原來你係後門狗 點解會有資格笑lu?

asshole 學位應該cut 一半

下一屆得5/6萬考生
即係得5/6千人升大學？
咁得返三大生存到咋喎

矛錯我係後門狗
hea足5年就可以入三大係咪唔抵得
蠢材先入LU

要咁多大學同大學生做咩？

禾地係asshole都係玩
擦吓professor鞋出吓貓gpa已經爆4
輕鬆入三大

Diversity of research

咁淨係三大都夠啦
其他幾大都係負碌碌入去既，都唔慌會對research 有咩重大contribution

問題係三大嘅research都唔夠多呢
其餘嘅大學ug intake普遍弱，但pg phd有存在價值做research

你睇下非三大既research score 先啦

一到Exam period就有呢D Post

我上面唔係講佢地research level，係人都知三大勁
而係講Diversity
學術唔係以實際用途去評價存在價值

一份低quality ge research paper 其實對個industry 黎講係浪費資源同funding

cut哂大學d位
香港都唔會變返以前咁
讀左大學就賺大錢

根本係產業問題

要到用時方恨少
「高層次」同「低層次」都要做
你唔可能預視到每一個低層次research日後嘅影響力
無錢好撚窮就話cut啫，依家周圍都水浸

應該cut 哂

經濟規模
學生人數越多 收到多學費 能夠share 到 個fixed cost
圖書館買咁多書 開咁多燈 冷氣 仲要有lab 困d設備 呢d fixed cost 無咁上下既學費 balance 咪又係要政府埋單

既然係咁 點解唔將校舍面積用盡 收到校舍容納到既最過人數 校方能夠收支平衡 咁先係最好方法

仲有今時唔同往日 由以往既工業低技術工人時代轉變為現今知識型經濟時代 需要大量大學畢業生配合 香港政府預計香港經濟會轉型為以商業為主 工商業要求有更多的畢業大學生配合 所以就加開左科大 同升格左理大 城大 浸大 同嶺大

你地呢班精英主義虛榮撚 又唔諗下自己點解輸俾其他大學畢業生 一味持住自己DSE分數 比較高 自認為係頭10% 吹捧DSE一世論 諗住自己DSE上撚左岸 有資格可以一勞永逸 永續高人工筍工 真係好撚噁心

仲有出面都學位泛濫 香港唔跟住做 學位都keep 住貶值 無人會特別覺得香港得兩間大學 d畢業生會馨香d

牛劍同MIT 呢d名校 全部位於學位相當泛濫既英國同美國
點解佢地地區唔行精英制 但佢地d畢業生 咁有競爭力？
正正因為人地將d心機埋首於學業中 而非係連登吹捧DSE一世論 cut剩兩間大學 用DSE永續自己優勢搵筍工囉

好心你地啦 競爭唔單止係DSE 同 大學 入面有架 出到黎社會工作 都會有囉

又係魚蛋論同DSE一世論 成日拎DSE打飛機唔悶既咩
DSE高分就恒等於搵到高人工筍工？
我諗如果你無法係大學提升你競爭力 遲早俾d asso 仔追返上黎

連登仔魚蛋論邏輯：
我dse 明明3x分 asso呢d 得個1x分
但我同班後門狗同樣入到三大同人工高過我
唔公平
我唔要d後門狗可以入到大學
佢地根本就唔值
Dse 係反映入大學唯一標準呀麻
記住呀班後門狗 你地一世得1x分架咋 唔識進步架你
我地呢d 讀得咁辛苦 勤力左3年 先有3x分 憑咩你地dse 輕輕鬆鬆讀1x分 係asso 讀一兩年 出grade咁鬆 咁易過三爆四 就同我一樣可以入三大同埋人工仲高過我

結論：連登仔認為dse係唯一參考標準 跟學生一世 永遠無得追上黎 其他都旁門左道 唔可以俾人係asso/比較廢既u 先發奮圖強 講穿左你地咪又係魚蛋論

樓主又再次證明連登仔劣根性
自己拎住dse打足一世飛機 認為人地唔識進步

玩一世階級制咩 dse 唔好係果時唔得姐 人會識進步下話？用dse 打一世飛機真係好嘔心

cut剩5%都有把握入到大學
支持精英制

觀乎呢度既回覆同樓主所講既野就覺得畀呢班不學無術既連登仔做教育局高層，制訂不得其法既教育政策，一定令社會再三倒退，不過唔緊要既，呢班人對社會根本無影響力，講多d呢d反智言論其實無妨，當畀佢地發洩。

憑住一句可以ff咁多唔通你asso仔？
如果要吹捧都係AL啦仲DSE

一味追求收生，追求research排名，呢啲學校最撚憎成日話正名果啲呀，跟本冇諗過師生質素，教果啲冇料，讀果啲又係，咁不如全部變曬一年制交16萬學費啦

仲有你諗下英美果啲咩人去讀多你啲asso top-up有學費係比佢地架於佢地而言真係賺你錢順手推推海外知名度，每年印下學生證同cert，口就話歡迎過黎英國順手用我地啲設施，有錢過去既都唔show你個degree啦

利申：幫學店打緊工

不過比UGC點都好過倒曬落港豬噢同明日大愚

你仆街啦，連登好多asshole仔，睇下我個post就知

你走先。我斷後，asshole 大軍殺到

人定勝狗
班垃圾黎幾多隻都係垃圾

根本18歲全民就業最好

識進步點解唔考多次？

資助學位減少即係學位減少

牛劍拎幾多資助？人地國家幾多係私立大學？
三大又拎幾多？

香港有產業單一，經濟轉型失敗問題，導致工種選擇少

香港並無學歷貶值問題，大學生變少左，讀乞食科嘅大學生一樣繼續乞食

知你諗乜野 上網實質搵答案係解決唔到你問題
我諗你本意係因為牛劍maybe 拎資助俾三大多 無法同牛劍競爭
所以要集中資源俾兩間大學 cut 剩10%大學學位 同牛劍競爭
呢d咁中二自我心態老實講我有d想嘔

第一你咁樣做完忽視香港知識型社會既人力規劃同專業發展 一年得6000人入大學 夠佢地分做教育界 醫療界 工程界 社工界 定做法律界？

IT界 金融界 建築界其他界別唔需要專業人才？ 一年俾呢個界 下一年俾果個界咁呀？ 定6000人平均分餅仔 定全面引用外來人才呀

你地呢d精英主義虛榮撚 咁樣講 完全突顯左 你地中二自我保護 害怕同人競爭 拎住DSE打飛機 吹捧DSE一世論 精英主義 滿足你地虛榮心而忽視香港既人力需求

同我收皮先啦 好無呀

我都可以幾肯定同你講教育界 醫療界 工程界 社工界 法律界一年都無六千個新人入行
六千個位已經好足夠，其他既中六畢業生就可以去做d 相對低層既工

我舉例子咋 仲有一班界別未講呀
撇除重複既界別同區議會 鄉議局 有成25個界別呀
我仲未拆建築、測量、都市規劃及園境界 變4個界別 算對你地公道啦
6000/ 20 每個界別分300 個咁呀？
仲未計政府工 ACO EO AO 果d wo
連補返退休果d空缺都未夠呀
計下數先啦
你唔好同我講每個界別分300好夠呀

其實唔駛浪費咁多時間同佢地argue，呢班咁既人就算畀佢地入到哈佛都無用，都係爛泥扶唔上璧。由得佢地係度慢慢繼續自我催眠仲好。

300 個好夠啦，物以罕為貴

癡撚線 好心你地咪咁癡線啦
為滿足你地精英主義虛榮心
犧牲全港福祉
你地該當何罪?

只計普通科護士2020 就短缺455人
成個醫療界300人夠窒牙隙呀?
我都知對住你呢d精英主義虛榮撚我咁有理據都說服唔到你地架啦
繼續對住你地D DSE成績打飛機啦

Sorry 我考AL
而且已經grad 左，做緊律師

以前個年代得20% 人入到港大中大咪又係咁過

真係奇芭，全世界先進城市學位比率香港最低

以前 以前
以前人口少呀 呢家成七百幾萬人呀
對其他需求增加 衍生就業機會 要增加返大學學位 培訓相關人材 又有乜問題呀？

一拗唔贏 又拎學歷解脫 真係好撚嘔心

我牛津添呀 AL5條A呀 得個講字 我都識啦
希望你唔好做Bar啦 你咁拗人法 我驚無人會騁用你

最奇葩既係 資助大學學位已經少 仲有d精英主義虛榮撚話要再少d cut剩10%
自己上撚左岸 踢返d人（Asso 後門狗 同非三大學生）落返海
咁全部高人工筍工就係我地天下 霸撚曬黎做 一勞永逸
但佢地忘記左競爭黎自全球四方八面 自己不思進取 鬥唔贏出面 唔係反思自己能力不足 反指返香港大學學位只得18% 好撚多 呢個先係最撚好笑既地方

相信係外國聽到呢個觀點 應該係笑撚死人

連累整個地區競爭力
社會同巿場會汰弱留強自行調節
可能有人上左岸但又唔想再進步，同以前玩鎖國一樣心態

以前真係笑死人
以前行農業漁業
60，70年代工業，字都唔駛識
80年代開始金融，香港唔係一直培養人材一早輸左
仲停留係英國佬50年代免費教育係為社會提供螺絲既想法
當時各行各業掌舵係鬼佬先唔比你地讀咁多

咪係，醫學院 Law院居然唔收asso仔 帶頭歧視

engine一年開成2000個位

都同意你講法, 不過個人覺得最好係德國個種分大學同Fachhochschule (類似技工學院?), 想追求學問既人去大學, 想job orientated啲去Fachhochschule

或者好似ETH咁易入極難grad

不過MIT點樣唔行精英制? 每年admission rate 得~5-6%喎...

最尾果句我絕對認同
連登仔個個都認為DSE係最後戰場
贏左就恒等於入到好大學 搵到高人工筍工
輸左就永遠失敗 無take two 再戰DSE先係唯一正途 其他既都係走後門

唔認人地敗部復活 可以追返DSE撚轉頭
上到三大 認為自己上撚左岸 一勞永逸 就懶懶閒 跑完一個叫DSE既站就做隻兔
但Asso仔做隻龜 雖然係DSE站輸左 就仲慢慢一步一步咁行
因為心知DSE站輸左 去左路程遠d既Asso路行 唔代表其他站會輸俾兔 只要趁兔抖緊期間繼續行 終有一日會爬過頭

如果兔肯不斷努力不懈咁跑 龜都唔會追過頭架 所以希望d兔唔好係抖完後 發覺d龜爬緊頭 就話呢個賽事唔公平 因為呢個賽事係鬥成世架 唔只局限於DSE呢一站

自己唔跑 又要賴尻個Asso制度唔公平 連登仔真係

同埋社會唔只係學歷
基本學歷後，個人能力都重要

我指既係個地區唔行精英制 而唔係講個大學
有d大學玩精英制 無可厚盡非既
但樓主要求大學資助學位減剩到10%
換言之 係想個地區行精英制 縮剩兩間大學 其他就降格為私立大學
對於呢一點 我不能荀同
一d專業科 如醫療，科學，工程等 需要專業器材
維護費用昂貴
除左公大同Thei 有政府射住 東華同明愛有慈善團體 射住
其他d細規模自資院校 無一開辦理工科
如果非三大降格到自資院校 我諗佢地由於要付高昂既營運費手而捉襟見肘 再請唔起大教授
真正稱霸既只有三大 加劇左貧者越貧 富者越富既現象

得返10%都係無左lu bu ou

唔係學位太多
而係資源錯配
OT/PT/Nurse/醫等都唔夠人

數都唔識計
有無學過econ呀？
當你計埋EdU留埋 自資全部唔留 姐係6間啦
60000* 0.1 = 6000
6000/6=1000
1000*4=4000

你覺得香港八大（除嶺大），樹仁，恒大 都起碼5000幾人

以教大為例 單計學士學位學生人數5000 但仍未能滿足校內canteen 既營業額 經常因保守估計食物量封蝕錢門而導致經常食物售罄 引起師生不滿

又以8000人既浸大為例 又係因食物售罄及差劣既食物質素導致浸大生爆粗大鬧hall can

以上面例子證明 一個細學生規模既院校 根本唔能夠自給自足

係外國 大學係講緊萬幾人 反觀香港抱著精英主義者要減學生到 每間院校4000人

所以你地真係得個諗字 完全忽略院校實質情況 為精英而精英

4000人既院校 收既學費又少 但開辦課程既成本（設施，專業儀器等）係一樣 咁搞法一定係蝕錢收場 要政府大量補貼

你地為左滿足精英主義虛榮心 一己私慾 害怕俾DSE一時失敗既人爬過你頭 害怕與人競爭 以為自己上撚左岸就一勞永逸 吹捧DSE一世論同種姓利度 永續筍工權利

你地咁樣做同 要求 DSE考25分以上 一定要月入一定要超過25000 無分別

好撚心你地啦 即使香港真係少左大學生 出面都一樣咁多大學生同你爭架啦

你係勁既 無咁易俾人取代既 就抵你高人工囉
你係廢既 咁易俾人取代 即使香港少左大學生 你一樣都係咁低人工

因為人工既價值取決於你所擁有既知識同才能 而非出面競爭者數量多寡

自己係既得利益者 上撚左岸 要踢返人落岸 為左唔好同自己爭筍工真係好撚噁心

與其呢度提倡減少大學學位 不如諗方法提升自己競爭力好過啦

不過算啦 我諗你又當我係耳邊風 我係連登講呢d論調不下於十次

其實隨住世界不斷發展，每個地方對學歷既要求都會越黎越高架啦
你估cut晒d ugc學位啲人就唔讀大學咩
反而無左政府資助 學費負擔更沉重 只會阻礙窮人向上流既機會
讀左ug一年覺得香港學生最大問題始終都係玩樂風氣太重 唔知幾時開始d人話入到大學就可以玩
有時係大學上堂啲氣氛就好似返到band 2中學咁

支持cut 到變番兩間大學，而且淨係開專科
入唔到u 既一律出黎做低下階層既工作